# 布拉德雷的回归 Regress (Katarina Perovic)

_首次发布于 2017 年 11 月 1 日 星期三_

“布拉德雷的回归”是一个涉及属性和关系的本体论辩论核心的一系列论证的总称。最初的论证是由英国唯心主义哲学家 F. H. 布拉德雷提出的，在他的著作《表象与现实》（1893 年）中，他概述了针对属性关系统一的三种不同回归论证。布拉德雷认为，一个特定的事物（一块糖）仅仅是一堆质量（_白色_、_甜味_和_硬度_）通过某种关系统一成一个连贯整体。但是，对于布拉德雷来说，关系是非常棘手的。被构想为与其相关物“独立”，它们本身需要进一步的关系将它们与最初的相关物联系起来，如此循环往复，_无穷无尽_。被构想为与其相关物“内在”，它们根本不会关联质量，并且还需要进一步的关系将它们与质量联系起来。由此，布拉德雷得出结论，质量的关系统一是无法实现的，更一般地说，关系是不连贯的，不应被视为真实的。

几十年来，自 F.H.布拉德利最初提出以来，“布拉德雷的回归”已经演变成指涉更广泛的论证。这种多样化发生在两个主要方向上：(i) 关于论证所针对的本体论；和(ii) 关于呈现的论证类型。(i) 布拉德利最初的论证针对了一种关于品质的单一范畴本体论，其中“品质”指的是不可重复的个别化属性或_tropes_。然而，相同的论证形式已经被用来反对将品质构想为多次发生的普遍性的单一范畴本体论，以及反对个体和普遍性的双范畴本体论。事实上，在当代本体论辩论中，布拉德雷的回归最常被引用的版本之一挑战了诸如电子、苹果、椅子等个体与它们各自属性普遍性（_负电荷_、_圆形_、_黑色_）统一的可能性。该论证旨在表明，任何诉诸于关系_R_（实例化、举例等）来将特定的个体_a_与其普遍性_F_联系起来都将需要进一步的关系_R_′来将特定的个体_a_、普遍性_F_和关系_R_联系起来；如此循环无穷。(ii) 在当代文献中，“布拉德雷的回归”已经与一些并非严格回归论证的论证和问题联系起来。其中一些采取了关于统一的一般_问题_的形式，即，关于一个 tropes/事实束的统一的本体论基础是什么的问题，而不是它们的成分的总和/列表/集合。其他人则在探讨关系如何相关的解释，即，关于关系的什么特性使它们适合将不同的相关物联系起来的问题。还有一些人在探讨特定统一复合体的存在的解释，即，关于是什么使得一些合适类型的成分实际上连接在一起形成一个现有的事实/状态/事实束的问题。

面对这些布拉德雷的回归的论点，哲学家们做出了各种回应。有些人选择了一种拒绝主义的路线，这涉及对布拉德雷的论证所做的假设进行质疑，因此拒绝按照所述的论点进行回应（例如，罗素、布兰夏德、亚历山大和格罗斯曼认为，关系的作用是关联，如果认真对待关系的关联作用，布拉德雷的关系回归就无法开始）。然而，大多数哲学家接受了某种形式的布拉德雷论证，并以以下方式之一进行回应：1）通过诉诸于非关系性的联系来关联相关物（伯格曼、斯特劳森、阿姆斯特朗）；2）通过引入具有某些特殊特征的外部关系，使它们更适合关联它们的相关物（迈纳特森、瓦利切拉、莫林、韦兰德和贝蒂）；3）通过描述一种潜在相关物之间的特殊相互依赖关系（弗雷格、巴克斯特、西蒙斯、佩罗维奇）；4）简单地声称复杂实体本身（如事实或事态）作为其自身组成部分的统一者（奥尔森、阿姆斯特朗）；以及 5）通过支持无限回归的良性性质进行论证（阿姆斯特朗、奥里利亚）。

这篇文章以布拉德雷回归论点的历史背景开始。_第 1 节_以概述古代、中世纪和现代哲学中一些布拉德雷回归论点的历史前身开篇。然后详细介绍了布拉德雷在《表象与现实》（1893 年）中制定的回归论点，以及布拉德雷后来对复合体和关系的关注。_第 2 节_讨论了布拉德雷回归论点经历的两种扩展类型——就其适用的本体论和所考虑的问题类型而言。_第 3 节_介绍了文献中围绕布拉德雷问题的六种常见回应类型。_第 4 节_通过描述最近在关于基础、对象组成和命题统一的文献中对回归论点的一些应用来总结。

* [1. 历史背景](https://plato.stanford.edu/entries/bradley-regress/#HistBack)
* [1.1 布拉德雷的回归的先驱者](https://plato.stanford.edu/entries/bradley-regress/#PrecBradRegr)
* [1.2 布拉德雷的回归 在《表象与现实》(1893)](https://plato.stanford.edu/entries/bradley-regress/#BradRegrArguAppeReal1893)
* [1.3 1910/1911 年关于关系和复合体的布拉德雷-罗素辩论](https://plato.stanford.edu/entries/bradley-regress/#BradRussDebaAbouRelaComp1910)
* [1.4 布拉德雷的回归在他的遗作《关系》（1926 年）中的评论](https://plato.stanford.edu/entries/bradley-regress/#BradRemaRelaHisPostRela1926)
* [2. 布拉德雷回归论证的延伸](https://plato.stanford.edu/entries/bradley-regress/#ExteBradRegrArgu)
* [2.1 布拉德雷的回归 vs. 一元和二元本体论](https://plato.stanford.edu/entries/bradley-regress/#BradRegrVsOneTwoCateOnto)
* [2.2 回归及相关问题](https://plato.stanford.edu/entries/bradley-regress/#RegrAssoProb)
* [3. 对布拉德雷的回归论点的回应](https://plato.stanford.edu/entries/bradley-regress/#ReplBradArgu)
* [3.1 拒绝主义](https://plato.stanford.edu/entries/bradley-regress/#Reje)
* [3.2 非关系联系](https://plato.stanford.edu/entries/bradley-regress/#NonRelaTies)
* [3.3 具有特殊特征的外部关系](https://plato.stanford.edu/entries/bradley-regress/#ExteRelaSpecFeat)
* [3.4 成分的相互依存](https://plato.stanford.edu/entries/bradley-regress/#MutuInteCons)
* [3.5 事实的蛮力方法](https://plato.stanford.edu/entries/bradley-regress/#BrutFactAppr)
* [3.6 仁慈的无限主义](https://plato.stanford.edu/entries/bradley-regress/#N36BeniInfi)
* [4. 布拉德雷的回归的进一步应用](https://plato.stanford.edu/entries/bradley-regress/#FurtApplBradRegr)
* [参考文献](https://plato.stanford.edu/entries/bradley-regress/#Bib)
* [学术工具](https://plato.stanford.edu/entries/bradley-regress/#Aca)
* [其他互联网资源](https://plato.stanford.edu/entries/bradley-regress/#Oth)
* [相关条目](https://plato.stanford.edu/entries/bradley-regress/#Rel)

***

## 1.历史背景

### 1.1 布拉德雷的回归的先驱

最引人注目的古代回归论证与布拉德雷相关的可在柏拉图的《_帕门尼德斯_》132a-b 找到。在那里，柏拉图提出了一个被称为“第三人论证（TMA）”的论证，挑战了一个解释不同个体之间相似性的论证，该论证依赖于形式。根据 Vlastos（1954）的观点，回归可以被重建为展示以下结构：

1. _a_、_b_ 和 _c_ 都是大的，因为有一个他们都参与的大的形式 _L_。
2. _a_, _b_, _c_ 和 _L_ 都很大，因为有一个他们都参与的大的形式 _L_1。
3. _a_, _b_, _c_, _L_ 和 _L_1 都很大，因为它们都参与了一个大的形式 _L_2，以此类推 _ad_ _infinitum_。

通常认为，这个论点至少有三个前提。第一个是“众多中的一”，它陈述了许多具有_L_共同点的事物必须通过它们所有参与的形式_L_的存在来解释。第二个前提是隐含的，被称为“非自我解释”的前提；它简单地假设，在解释_a_、_b_、_c_和_L_共有的东西时，不能诉诸于_L_本身，而需要诉诸于一个不同的大小形式，_L_1。这个论点隐含的第三个前提是“自我参与”前提；它假设形式_L_本身就是_L_，即，大小的形式本身是大的。

在柏拉图学者中间长时间争论过，第三人论证是应该被理解为一个形而上的论证还是一个认识论的论证，一个关于被假定实体的论证还是一个关于我们对它们的知识所涉及的内容的论证。（有关第三人论证的文献入口，以及更广泛地看待对话，请参阅 SEP 的条目_柏拉图的巴门尼德斯_）。同样，关于柏拉图为了避免回归而愿意放弃哪些支持_TMA_的前提存在很多分歧。对于现代读者来说，“自我参与”前提似乎是一个明显的选择，因为认为大小的形式本身是大的，小的形式本身是小的等等，这种想法相当奇怪。

柏拉图的_TMA_在亚里士多德的_Peri Ideon_中占据重要地位，并且后来被中世纪哲学家们接受并讨论。例如，博伊修在他的_Porphyry's Isagoge 第二评论_中讨论了一种奇特的无限回归，可以看作是_TMA_的回响，尽管它被描述为一系列无限的种属归属。(有关该文本的英文翻译，请参见 Spade (1994: 22))。

Henninger (1989)区分了一些正统穆斯林神学家的论点，他们被称为 Mutakallimun，这些论点似乎与布拉德雷的回归非常相似。显然，他们认为关系纯粹是主观的，并且认为将关系作为独立于心灵的实体会导致无限回归。根据 Henninger (1989: 110)，这一论点的版本也可以在 Harclay、Ockham 和 Aureoli 那里找到。

也许最接近布拉德雷的回归论证的前身可以在莱布尼茨那里找到。Mugnai（2010）已经注意到并翻译了以下来自一篇日期为“1676 年 12 月”的文本的段落，该文本是莱布尼茨在巴黎逗留期间写的：

> 假设，例如，_a_ 和 _b_ 之间存在一种关系，称之为 _c_；然后，考虑 _a_ 和 _c_ 之间的一种新关系：称之为 _d_，依此类推，直至无穷。似乎我们不必说所有这些关系都是某种真实和实在的观念。也许它们只是纯粹的可理解的事物，可以被产生，即存在或将被产生。（Mugnai 2010: 1）

正如我们将很快看到的那样，这段文字与布拉德雷（1893 年）讨论的三个回归中的第一个非常相似。

### 1.2 布拉德雷的回归论证在《表象与现实》（1893 年）

布拉德雷的回归的最初阐述可以在他的《表象与现实》(1893)的第二章和第三章中找到。布拉德雷在第二章“实体与形容词”中以一块糖为例开始讨论。他指出，似乎存在一种叫做糖块的_东西_，而这_东西_似乎具有_白色_、_甜味_和_硬度_等品质。但是——布拉德雷问道——承载属性的这个“东西”是什么？一方面，他认为假设糖块除了它的几种品质之外还有其他东西是奇怪的，因此暗示假设存在一个没有属性的属性承载者是不连贯的。另一方面，他指出糖块也不能仅仅是它的品质，因为后者必须以某种方式统一。对于布拉德雷来说，品质的统一或“共存”预设了关系，这就是为什么他接着转向考察不同的关系概念。

布拉德雷逐一考察了关系被构想为单一事物的属性；关系被构想为两个或更多项的属性；以及关系被构想为完全“独立”于它们的相关事物。

关于将关系概念视为单一事物的属性或两个或更多事物的属性的问题，对于布拉德雷来说，归结为更一般的谓词问题。根据他的观点，问题可以用以下问题表达：“当我们将一个属性陈述为一件事物的属性时，我们在做什么？” 布拉德雷认为，

> 如果你陈述不同的东西，你将把不同的东西归因于主体，如果你陈述不是不同的东西，你根本没有说什么。（布拉德雷 1893:17）

要理解布拉德雷的意思，我们需要记住他在此预设了一个关于个体的捆绑视图，并且他使用“是”来表示主体与品质捆绑的同一性（请参阅沃尔海姆（1959 年），博尼诺（2012 年）和巴克斯特（1996 年）的解释，将他的“是”解读为这种情境中的同一性）。因此，他关心的是整体（被构想为一组品质）与品质本身之间的关系。他担心，如果一个特定的品质，比如_黑色_，与整体_不同_，并且_分离_（即，它不在构成一块糖的品质捆绑中），那么将其归因于整体是错误的。但如果品质，比如_白色_，与整体不是不同的，而只是捆绑的一部分，那么这种归因根本没有增加任何新内容，它只是平淡陈述已经存在的情况。

同样令布拉德雷困扰的是将关系看作与其术语“独立”无关的概念。实际上，这导致了布拉德雷在这些页面上讨论的无限回归中的第一个。他写道：

让我们避免将关系视为相关事物的属性，并让它更或多或少地独立。“存在一个关系 _C_，在其中 _A_ 和 _B_ 站立；并且它与它们两者一起出现。” 但在这里，我们又没有取得任何进展。关系 C 被承认为与 _A_ 和 _B_ 不同，并且不再被断言为它们的属性。然而，似乎对这个关系 _C_ 说了些什么，并且再次说到了 _A_ 和 _B_。而这些内容不应该是彼此之间的归属。如果是这样，那似乎会出现另一个关系 _D_，在其中 _C_ 一侧，另一侧是 _A_ 和 _B_ 站立。但这样的权宜之计立刻导致了无限过程。 (布拉德雷的回归 1893: 18)

在这一著名段落中，布拉德雷并没有充分说明到底是什么导致了无限回归。他在关于“对关系 _C_ 和相关事物 _A_ 和 _B_ 说了些什么”的语言上的担忧和更实质性的本体论上的担忧之间来回转换，即关于质量 _A_、_B_ 和关系 _C_ 被构想为与相关事物“独立”之间的统一。尽管如此，布拉德雷似乎清楚地认为，对他来说，关系 _C_ 的假定“独立性”才是导致问题的原因。根据他的说法，一个独立的关系无法使 _A_ 和 _B_ 相关联，进一步的独立关系也无法胜任这项工作，从而导致了以下结构的回归。

_回归 1_ - _反对“独立”关系作为品质统一者_

>

1. 假设存在一个独立关系 _C_，其中品质 _A_ 和 _B_ 存在。
2. 独立关系与它们的相关者不同，因此无法产生关联。

> ***

%%

3. 因此，独立关系 _C_ 无法关联 _A_ 和 _B_。
4. 需要新关系 _D_ 来关联 _C_、_A_ 和 _B_。

>

5. _D_ 是一个独立的关系。

%%

> ***

%%

6. 从 2、4 和 5 可以得出，_D_ 不能与 _C_、_A_ 和 _B_ 相关。

%%

7. 需要一个新关系 _E_ 来关联 _A_, _B_, _C_, 和 _D_。等等，_ad infinitum_。

%%

为了使这个论点有一定的力量，布拉德雷需要支持他对“独立”关系的概念，即不能关联的关系。尽管他没有提供这样的论证，但他确实给了我们一个线索，关于“真实”关系应该是什么样子的：

> 如果它【关系】要是真实的【即实际关联】，它必须在一定程度上牺牲项，或者至少必须是一种出现在它们中或者它们所属的东西。 _A_ 和 _B_ 之间的关系实际上意味着它们内部存在着一个实质性的基础。(布拉德雷 1893: 18)

这表明对于布拉德雷来说，“真实”的关系在某种方式上本体地基于它们的相关者。由于他的“独立”关系并非以这种方式被构想为基于它们的相关者，它们因此无法关联。

布拉德雷的“真实”关系在当代听起来可能类似于_内在关系_。内在关系，根据阿姆斯特朗（1989: 43）和刘易斯（1986: 62）的说法，通常被描述为监督其相关者的内在属性并且不提供本体上的附加。此类关系的常见例子包括_比…更高_、_具有相同的蓝色_、_具有相同的质量_。相比之下，外在关系经常被理解为其保持并不取决于它们相关的个体的内在特征；它们提供了真正的本体上的附加（关于理解内在/外在讨论的不同方式，请参见 SEP 条目_关系_的第 1 节）。外在关系的经常被引用的例子是时空关系，比如_相距 2 英尺_等。因此，在当代辩论中，关于关系是否存在的问题取决于_外在_关系是否存在（内在关系被视为“本体上的免费午餐”）。但对于布拉德雷来说，情况正好相反：根据他的观点，唯一有可能成为“真实”的关系是那些在术语中本体地基础的关系，即内在关系。对于布拉德雷来说，这种关系如何在其术语中建立的特殊方式成为第二回归的核心，我们可以在《表象与现实》第三章中找到。

第三章关注品质和关系之间的关系。该章的总体论证结论是，整个关系思维方式是难以理解和有缺陷的。布拉德雷通过首先论证品质需要关系来得出这一结论；然后试图证明品质在关系中是难以理解的；最后，他也为关系提出了同样的论点——即关系需要品质，但在品质存在时也是难以理解的。

布拉德雷在本章的起始论点是品质_需要_关系。他假设没有关系，品质将会崩溃成一个无法区分的团块；因此，为了存在，品质需要关系以某种方式将它们与团块区分开来，即起到区分的作用。此外，品质需要关系来统一它们。因此，关系的要求是既要起到区分的作用，又要起到统一品质的作用。品质本身也具有“作为支持和被关系制造的双重特性”（布拉德雷 1893:26）。品质是通过关系的区分作用而被关系制造的，但品质也需要被关联成一个统一的整体。

对于布拉德雷来说，正如我们上面所看到的，只有内部关系才有可能是“真实”的\[[1](https://plato.stanford.edu/entries/bradley-regress/notes.html#note-1)]，因此，才能完成刚才描述的双重任务。同时，_布拉德雷的_ _内部关系_（从现在开始，_内部 B_关系）旨在基于_品质的适当部分_（请参见下文关于这种关系理解的更多内容）。但是，如果要使品质的不同适当部分真正不同，它们必须通过一些额外的内部关系_变得不同_。后者又必须基于更多不同的品质部分的适当部分。正如布拉德雷所称的，“裂变过程”将_无限进行_，从而在这些页面中产生第二个关系的无限回归，并为布拉德雷提供所谓的“证明”，即处于关系中的品质是无法理解的。

> _回归 2_ – _反对将内部 B 关系作为品质的统一者_

> 1. 相关关系在某种意义上是_内部的_，因为它们基于它们所关联的品质的_部分_

%%

> 2. 特质需要关系来将它们与其他特质区分开来。

%%

> 3. 特质需要关系将它们与其他特质联系在一起。

%%

> ***

%%

> 4. 从 (1) 和 (2) 可以得出，一个给定的品质 _A_ 必须有一个部分 _a_，这是差异关系 _Rd_ 的本体基础的一部分，即，这是 _A_ 与其他品质不同之处的基础。

%%

> 5. 从（1）和（3）可知，质量 _A_ 必须有一个部分 α，这是统一关系 _Ru_ 的本体基础的一部分，即它是与其他质量统一的基础。

%%

> 6. 部分 _a_ 和质量 _A_ 的α是不同的。

%%

> 7. 质量的部分内部的差异需要内部关系。

> 8. _A_ 的原始部分，即 _a_ 和 α，必须有一个部分来确定 _a_ 与 α 的区别，分别称为 _a_′ 和 α′，以及一个部分来确定 _a_ 与 α 的统一性，分别称为 _a_″ 和 α″

9. 但是部分 _a_′ 和 _a_″ 是不同的但又统一的；α′ 和 α″ 也是如此。因此，这些部分中的每一个必须有进一步的部分来支撑这种不同和统一。等等 _ad infinitum_

%%

这种回归中的主要工作是由前提(1)、(2)和(3)完成的。因此，布拉德雷没有花时间证实它们是相当不幸的。当涉及到他对关系内在性的独特解释是基于品质的适当部分时，这是特别需要的。为什么不声称整个品质可以作为地基的一部分（另一部分是其他品质）用于不同的内在关系呢？这肯定更符合当代对关系内在性的理解，而且可以阻止回归。对于这一建议，布拉德雷可能会通过重申同一品质可以作为本体基础的一部分来回应，用于与其他品质的不同之处以及与其他品质的统一之间的概念是难以理解的。作为对此的回应，人们可以质疑布拉德雷依赖于关系需要解释品质之间的差异以及它们的统一的假设。事实上，更简单的做法是声称，比如_白色_和_甜味_之间的不同并不是因为它们之间有一个不同的_部分_，而只是因为它们在整体上_本质上不同_。品质的内在差异可能是布拉德雷理论的基本原则，这将消除关系作为差异制造者的需要，从而拒绝了上述的前提(2)。

一种可能的解释（见 Perovic 2014: 381）是布拉德雷不希望将品质的独特性视为本体论原始的原因可能是他可能已经预设了一个与之相反的原始——一个单一的未区分整体。从这种单一的观点来看，品质的区分似乎需要一个解释和一个本体论基础，而缺乏区分似乎是一个本体论的默认，根本不需要任何解释。然而，尽管这种解释有助于我们更好地理解为什么布拉德利可能已经假定关系需要作为品质的差异制造者，但这对布拉德利来说并不是非常慷慨；也就是说，这会假定布拉德利已经在他的论证中_反对_关系时已经先入为主地预设了唯一主义作为默认的本体论立场。

最后，让我们考虑布拉德雷在第三章提出的第三个最终回归。在声称关系在没有品质的情况下是无法理解的之后，他想要展示关系与品质之间的关系同样是无法理解的。他写道：

> 如果它与特质无关，那么它们根本就没有关联；如我们所见，如果是这样，它们已经不再是特质，它们的关系就是一个不存在的东西。但如果它对它们有所作用，那么显然我们现在需要一个_新的_连接关系。因为这个关系几乎不可能只是它的一个或两个术语的形容词；或者至少，作为这样一个形容词似乎是站不住脚的。而且，作为一个东西，如果它本身不与这些术语之间有关系，那么它将如何以可理解的方式成功地成为它们的任何东西呢？但在这里，我们再次被带入一个无望的过程的漩涡中，因为我们被迫不断地寻找新的关系。这些环节被一个环节连接在一起，而这种联合的纽带本身也是一个有两端的环节；而这两端各自需要一个新的环节将它们与旧的环节连接起来。(布拉德雷的回归 1893: 27–28)

这里提出的回归与上文的_回归 1_有些相似。在这两种情况下，关系被认为无法关联。然而，在_回归 1_中，布拉德雷明确地只针对“独立”的关系。在这里，布拉德雷假设了他先前论证的结果，并攻击了_所有_关系，即关系本身。

_回归 3_ - _反对关系作为统一者的特质_

%%

1. 假设存在一个关系 _R_ 连接特质 _A_ 和 _B_。
2. 如果 _R_ 对 _A_ 和 _B_ 毫无意义，那它们就没有关联。

> 3. 如果 _R_ 是某事物对 _A_ 和 _B_，那么 _R_ 本身就是某事物。

> 4. 如果 _R_ 本身是某事物，那么它无法关联，需要进一步的关系，比如 _R_′ 来将其与 _A_ 和 _B_ 相关联。

> 5. 然后使用 _R_′ 和进一步的关系重复相同的过程，_ad infinitum_。

在这个回归中，布拉德雷使用了“对品质无关”和“对品质有关”这些短语，但他并没有解释这些短语的含义。然而，如果布拉德雷要与他之前的主张保持一致，那么“对品质无关”的关系必须是他在 _回归 2_ 中摒弃的 _internalB_ 关系，而“对品质有关”的关系必须是他在 _回归 1_ 中摒弃的“独立”关系。因此，我们应该这样理解 _回归 3_ 中的前提（2）：如果 _R_ 是一个 _internalB_ 关系，_A_ 和 _B_ 最终不仅不相关，而且最终会陷入无限的分裂过程，就像在 _回归 2_ 中所看到的那样。另一方面，如果 _R_ 是 _对 A 和 B 有关_，就像 _回归 3_ 中的前提（3）那样，它本身必须是某种东西——也就是说，在布拉德雷的术语中，它是一种非内部的，“独立”的关系。正如我们在 _回归 1_ 中看到的那样，“独立”的关系不能相互关联，也没有任何进一步的独立关系可以相互关联。

在展示《回归 3》之后，布拉德雷相信他已成功地表明整个关系思维方式存在缺陷，关系本身应被归类为表象领域，而非现实领域。到达这样的结论的核心是他的假设，即他所称的“独立”关系无法相互关联。布拉德雷似乎不知道如何思考这样的实体，经常借助隐喻并谈论需要在其末端进一步连接的链接，并坚称我们无法展示“实体物体”如何与其他“实体物体”相连接（参见布拉德雷 1893 年：28）。正如这些隐喻所示，布拉德雷的担忧似乎是，如果将关系构想为独立于它们所关联的术语，它们本身将变得与需要关联的术语一样，从而失去它们的关联能力。

### 1.3 1910/1911 年关于关系和复合体的布拉德雷-罗素辩论

布拉德雷的回归在 1910 年至 1911 年期间与罗素在《心灵》杂志上的辩论中获得了不同的维度。在这一点上，布拉德雷不再只关注对质的关系统一的论证；相反，他关心的是存在无法被分析的复杂统一体的可能性。

在他的论文《关于表象、错误和矛盾》（1910 年）的结尾，布拉德雷挑战罗素解释他如何调和他的术语的多元主义和外部关系与他对具有术语和外部关系作为组成部分的复杂不可分析实体的承诺。他写道：

我一开始就遇到了一个巨大的困难。罗素先生的立场对我来说是难以理解的。一方面，我倾向于认为他在捍卫严格的多元论，即除了简单术语和外部关系之外，不接受任何东西。另一方面，罗素先生似乎强调并贯穿始终地使用了这样一个多元论必然会否定的观念。他始终站在那些复杂且无法分析为术语和关系的统一性上。在我看来，这两种立场是不可调和的，因为我理解的第二种立场与第一种立场完全相矛盾。如果存在这样的统一性，更重要的是，如果这样的统一性是基础性的，那么多元论显然在原则上被否定为虚假。(布拉德雷的回归 1910: 179)

布拉德雷认为，一个假设存在两个基本简单实体的多元论者也不能接受第三个复杂的基本实体，即由这些简单实体构成的实体。存在一种必须解决的紧张状态，要么放弃简单实体的基础性（布拉德雷可能会选择的观点）；要么放弃复杂实体的基础性（布拉德雷认为一个一致的多元论者应该接受的观点）。但是还有另一种解决这种紧张状态的方式，那就是认为简单实体和复杂实体在“基础性”一词的不同意义上是基础性的。（有关这种情况下基础性不同含义，请参见 Perovic (2016)，他区分了_构成性、解释性_和_存在性_基础性。）

罗素对布拉德雷的回归的回应集中在澄清他声称复杂统一体无法被分析的意义上。他回信如下：

> 似乎一切都取决于这种统一体无法被分析的意义。我不承认，在任何严格意义上，统一体无法被分析；相反，我认为它们是唯一可以被分析的对象。我承认的是，它们的组成部分的任何_列举_都不会重新构建它们，因为任何这样的列举都给我们一个多元体，而不是一个统一体。但我不承认它们不是由它们的组成部分组成的；更重要的是，我不承认除非我们记住它们是它们的组成部分，否则它们的组成部分不能被真实地考虑。（罗素 1910 年：373）

在对布拉德雷的回归的回应中，罗素特别指出他使用术语“分析”来指代我们进行的“发现复杂要素的过程”（Russell 1910: 374）。这意味着与他在《数学原理》中的说法有所不同，他在那里认为命题的统一体无法被分析，因为分析会破坏命题的统一性（Russell 1903: 50–51）。对于“分析”概念的理解从本体论上对统一体进行分解转变为我们在发现复杂实体的组成部分时进行的操作，这使得罗素可以说复合体是唯一实际可分析的对象。

此外，罗素指出他在关于关系问题上与布拉德雷的分歧。罗素明确反对支持“内部关系”的观点，即认为“一个对象 x 与另一个对象 y 具有某种关系 R 这一事实意味着 x 和 y 的复杂性，即意味着 x 和 y 的‘本质’使它们通过关系 R 相互联系”（Russell 1910: 373–374）。相反，罗素支持“外部关系”，这种关系的持有不能从这些关系相关的术语或它们的内在复杂性中推导出来。当我们有 x 和 y 处于外部关系 R 时，我们就有了一个复合体或统一体_xRy_。根据罗素的说法，这种复合体与“纯粹的集合”有所区别，因为在统一的复合体中，关系是“关联的”，而在集合中，关系并不关联，只是集合的一个成员。

罗素对布拉德雷的回应并未令布拉德雷满意，于是他在 1911 年发表了《回复罗素先生的解释》，重申了一些相同的担忧。布拉德雷一再提到对外部关系的担忧——他认为它们是不可观察的，没有术语就无法思考；对于布拉德雷来说，关系与其术语分开的情况确实是一种“站不住脚的抽象”。此外，他要求罗素进一步阐述实体集合与这些实体的统一之间的假定差异。布拉德雷表示，对相关关系的诉诸是不令人满意的，并进一步要求罗素解释他认为相关关系与非相关关系之间的区别在哪里。但对罗素来说，没有更多的故事可讲；对于他来说，相关关系和非相关关系之间的区别是一个原始概念，他认为没有必要提供更多细节。

### 1.4 布拉德雷在他的遗作《关系》（1926 年）中对关系的评论

在 1923 年和 1924 年初，布拉德雷回到了关系这个话题。他正在撰写一篇打算发表在《心灵》杂志上的文章，其中的第一部分在他的《文集第 2 卷》中以简单的标题“关系”在他去世后被公开。这手稿很重要，因为布拉德雷一方面在稍微不同的方式中重申了他认为最重要的论点，另一方面扩大了他对关系的批判。

因此，我们再次发现他反对外部关系的回归论证，这是由他的假设推动的，即这种关系无法关联；他写道，外部关系仅仅是从关系事实中“纯粹的抽象”，因此没有关联力量（布拉德雷 1926: 643）。内部关系并没有改进，布拉德雷拒绝接受任何他可能想要接受它们的建议（642）。真正的问题似乎是“一个实际关系\[...]必须同时具有‘一起’和‘之间’的特征，如果缺少其中任何一个，那么这个关系就不再是关系”（布拉德雷 1926: 644, 634）。因此，正如在他的《表象与现实》（1893）中一样，布拉德雷要求关系既要履行“中间角色”（我上面称之为差异制造角色），又要履行“一起”角色（我称之为统一角色）。缺少其中任何一个角色都意味着不是真正的关系，这反过来使得布拉德雷认为所谓的关系经验是矛盾的。

关系经验因此在其本质上必须是自相矛盾的。到处的矛盾都是试图将多元和多样性视为一体，并将其如此（我们必须补充）简单地或脱离任何“方式”。我们已经看到，如果没有多样性和统一，关系经验就会迷失，而要结合这两个方面，它对于可能的“方式”或方法已经没有了，除了一个似乎肯定比关系更少或更多的方式。（布拉德雷的回归 1926: 635）

正如这经常被引用的段落所示，布拉德雷对关系的怀疑采取了“方式”问题的形式。布拉德雷的“方式”问题经常被解读为“_关系如何_相关？”。但考虑到更广泛的背景，他的问题实际上是“_关系如何_同时相关_和_使其关联的事物多样化？”。由于看不到关系如何可能_同时_做到这两点，布拉德雷得出结论，关系经验被矛盾所困扰。

最后，在《关系》的结尾，布拉德雷希望明确指出，对他的一元论构成致命威胁的不仅仅是特定类型的关系（比如非对称关系），而是任何一种关系的终极现实：“因为不是一种关系，而是每一种关系，如果被视为终极现实，都会（在任何类似我的观点的情况下）对一元论构成致命威胁”（布拉德雷 1926 年：649）。这是对布拉德雷反复反对关系的论点的重要提醒。

## 2. 布拉德雷的回归论证的延伸

在自布拉德雷原始讨论以来的几十年里，“布拉德雷的回归”已经成为指涉更广泛论证的术语。这种范围的扩大发生在两个主要方向上：(i) 关于论证所针对的本体论；和 (ii) 关于所提出的论证类型。在本节中，我们将更仔细地看看这两个扩展。

### 2.1 布拉德雷的回归 vs. 一类和二类本体论

正如我们在上面的 1.2 节中所看到的，布拉德雷的原始回归论点针对的是一种品质的单一范畴本体论，其中“品质”布拉德雷似乎指的是不可重复的个别化属性，即_tropes_。但是，相同的论证形式也被用来反对将品质构想为多次发生的普遍性的一类本体论，以及反对将个体和普遍性、个体和 tropes 构想为两类本体论。

布拉德雷的回归论点很容易适用于普遍性的一类本体论。布拉德雷为类似 tropes 的品质所阐述的同样问题也可以用于普遍性：即，是什么将_白色_、_甜味_和_硬度_这些普遍性统一成特定的_一块糖_？如果普通的个体如糖块仅仅是普遍性品质的捆绑，似乎有必要对这种捆绑的统一性提供一个解释。在普遍性的情况下，这个挑战尤为困难，因为与 tropes 不同，它们被构想为完全存在于它们的每个实例中的多次发生的实体。因此，统一_白色_、_甜味_和_硬度_这样的一组普遍性的问题将与区分一组普遍性的问题紧密相连，即，区分_白色_、_甜味_和_硬度_这一特定捆绑和另一个完全相同的_白色_、_甜味_和_硬度_捆绑的问题。

布拉德雷的回归论据在现实主义者关于个体和普遍的两类本体论语境中得到了广泛讨论。在这种语境中的挑战是提供个体和普遍统一的本体论基础，担忧的是任何对关系_R_（实例化、典型化等）的呼应，将一个特定的_a_与其相应的属性普遍_F_统一起来，会引发一系列关系的无限回归，类似于布拉德雷描述的回归。在这个问题的光下，一些现实主义者如奥尔森（1987 年）和阿姆斯特朗（1997 年）认为，第三个实体 - _事实_或_a 是 F 的状态_提供了_a_和_F 性_的统一的本体论基础，以及“_a_是_F_”真理的真理制造者。根据评论家（例如，瓦利切拉 2000 年和 2002 年），这种方法并没有解决个体和普遍统一的问题，而只是将其重新框定为威胁到存在事实或状态的可能性。对于支持个体和特征两类本体论的特征论者也出现了类似的担忧。像 C.B.马丁（1980 年）和戴利（1997 年）这样的哲学家担心，在统一基质及其属性特征的语境中呼应_内含_关系会导致内含关系的无限回归。

最后，D.M.阿姆斯特朗（1979 年）提出了一个类似于布拉德雷的回归论证，对类名义主义者构成威胁。这种想法是，由于类名义主义者将个体具有属性的分析归结为个体属于所有具有这些属性的事物类的成员资格，因此当试图定义成员关系时，他们将遭遇回归。然而，像刘易斯（2002 年）这样的类名义主义者一直坚决不承认任何成员_关系_；事实上，刘易斯认为我们所拥有的只是一个“单数到复数的_连词_：‘是其中之一’，如‘这是那些中的一个’。”（刘易斯 2002 年：10，斜体为引用）。

### 2.2 布拉德雷的回归及相关问题

在讨论布拉德雷的回归时，通常会提出一些问题，但这些问题并不是回归论证的形式。其中三个突出的问题是：(1) 解释统一复合实体与其成分的简单聚合物之间的区别问题；(2) 解释关系如何相关的问题；以及(3) 解释_特定复合体_是如何产生的问题。

### 2.2.1 解释一个统一的复杂实体与其构成要素的简单集合之间的区别的问题

对于一个支持个别、普遍和事实状态的人来说，这个问题表现为以下问题：_a_+_F_ 和统一的事实状态_Fa_之间的差异的本体论基础是什么？可能情况是，_a_和_F_都存在于一个世界，因此在这样一个世界中存在着_a+F_的总和，而并非_Fa_发生（但是，比如_a 是 G_和_b 是 F_发生）。那么这种差异的基础是什么？同样，是什么提供了_a+R+b_的总和和统一的事实状态_aRb_之间的差异的本体论基础？可能情况是，所有三个_a_、_R_和_b_都存在于一个世界，因此它们的总和是给定的，而并非_aRb_发生（而是，比如_aRc_和_bRd_发生）。当然，对于其他本体论，也可以提出同样类型的问题。例如，对于一个捆绑特质论者来说，问题将是：属性特质_F_1+_G_1+_H_1 的总和与由它们构成的统一特质捆绑之间的差异的本体论基础是什么？（参见 Armstrong 1989, 1997; Vallicella 2000, 2002; Maurin 2010; 和 Meinertsen 2008，以及其他人对这个问题的阐述。）

必须注意到，这个问题认为：(i) 部分整体是毫无问题的，是形而上学的默认选择，而复合体是有问题的，需要解释；(ii) 所有种类的实体（个体、普遍属性和关系、修辞等）_确实_可以被总结，无论这些实体是否可以独立存在。在没有提及部分整体的表述中也有类似的假设，而是将实体的列表、分组或集合与统一的复合体（如事实状态或修辞捆绑）进行对比。

用这些术语提出这个问题的哲学家们通常会继续提出一个回归论证，试图解释一个实体的总和/列表/集合与一个诉诸于关系的统一复合体之间的区别。接下来的问题是：如何解释一个实体的总和/列表/集合 _a_, _F_ 与一个关系 _R_（实例化或举例）之间的区别，以及另一方面的一个统一的事实状态 _a 是 F_？这意味着任何进一步关系的添加都将引发布拉德雷的关系回归，而看不到任何解释（特别参见 Vallicella (2000)）。

### 2.2.2 解释关系如何相关的问题

“关系如何相关？”这个问题可以追溯到布拉德雷（1926: 635），并且它推动了围绕布拉德雷的回归的最近讨论（参见 Simons 1994，Maurin 2010，Meinertsen 2008，Wieland 和 Betti 2008）。但是，正如我们在上面 1.4 节中看到的，布拉德雷的“如何”问题是由他对他认为关系必须扮演的_双重角色_感到困惑的；他认为关系必须区分不同的相关物_并且_统一它们。因此，他的问题不是“关系如何相关？”而是“关系如何相关_以及_区分它们的相关物？”

相比之下，当代哲学家对“关系如何关联”感到困惑的根源不同。在这种情况下的假设似乎是，除非对关系的_性质_进行了充分的_解释_，说明了使它们能够将不同的相关体统一起来的原因，否则诉诸关系作为关联实体是不合法的。哲学家在这种情境中追求的解释类型通常未明确指出，尽管清楚的是，期望的不是因果解释，而是某种形式的形而上学解释。人们认为，充分的解释将涉及到关系的某些特殊特征，使其能够关联；如果缺乏这种特征，通常认为关系是关系惰性的，布拉德雷的回归将重新引入。

### 2.2.3 解释特定复合体存在的问题

这个问题通常是通过将其与存在复合体的一般问题进行对比而提出的。问题不是“是什么统一了事实/范畴的捆绑物？”而是“是什么将这个特定的_白色_、_硬度_和_甜度_统一成一块糖？”以及“是什么将这把特定的椅子和普遍的_黑色_统一起来？”瓦利切拉将这个问题，适用于事实时，表述如下：

> 是什么使得一系列合适类型的组成部分——这些组成部分可以连接以形成一个事实，但不需要连接就能存在——_实际上_连接在一起，以形成一个实际的或存在的事实？（瓦利切拉 2000 年：242）

（请注意，这个问题的类似表述可以在 Maurin 2010 中找到）。

Vallicella 和其他以这种方式提出问题的人明确表示，他们并不追求关于特定一块糖或一把特定黑椅是如何制造的因果故事。相反，问题的提出驱动力在于假定事实陈述的组成部分之间的连接是有偶然性的。这把椅子是黑色的，但它本可以是其他颜色；对于现实主义者来说，这种黑色并不需要在这里实现，它可能（实际上确实）存在于许多其他事实陈述中。那么，“使其如此”的是什么，使得这种特定的黑色和这把特定的椅子实际上联合在一起？在事实陈述的组成部分的本质中没有任何要求它们必须结合在一起，所以——思想是——必须有其他东西将这些组成部分联系在一起。

## 3. 对布拉德雷的回归论点的回应

在这一部分，我们将更仔细地看一下哲学家们在应对布拉德雷的回归论点及上述讨论的相关问题时采用的不同策略（我将使用“布拉德雷的回归论点”这个说法来泛指这两个类别）。哲学家们面临的第一个抉择是要么通过质疑论证所做的一个或多个假设来拒绝这个论点，要么接受并根据这个论点做出回应。选择拒绝这一途径的人大多通过挑战布拉德雷对关系能力与其相关物进行关联的怀疑来做到这一点。罗素、布罗德、布兰夏德、亚历山大和格罗斯曼认为，关系的作用是进行关联，如果认真对待关系的关联作用，布拉德雷的关系回归就无法启动。然而，更多的哲学家发现布拉德雷的论点具有说服力，并以以下方式做出回应。他们诉诸于：1）某种_非关系联系_或_纽带_来关联相关物（伯格曼、斯特劳森）；2）具有特殊特征的外部关系（迈纳特森的自关联关系，瓦利切拉的具有自决定能力的外部关系，莫林的以及韦兰德和贝蒂的相关物特定关系）；3）假定相关物之间的相互依赖（弗雷格、巴克斯特、西蒙斯）；4）复合体作为其组成部分的原始统一者（奥尔森、阿姆斯特朗）；以及 5）所讨论的回归的良性本质（阿姆斯特朗、奥里利亚）。

### 3.1 拒绝主义

对于布拉德雷的论证持拒绝态度的人往往会质疑论证所依赖的一个或多个假设。在回归方面，拒绝主义者主要质疑布拉德雷对关系及其关联作用的怀疑的根据。正如我们在上面的 1.3 节中所看到的，罗素在 1910 年在《心灵》杂志上与布拉德雷辩论时采用了这种策略。在那个场合，罗素主张_外部关系_及其在形式为_aRb_的复合体中的关联作用。

C. D. Broad（1933 年）也反对布拉德雷的对待关系的方式；他认为主要问题在于布拉德雷将关系视为需要被关联的个别事物。他写道，相当严厉地：

> 明显地，布拉德雷认为_A_和_B_就像用一根绳子系在一起的两个物体，他认为_R_就像这根绳子。然后，他记得这些物体必须用胶水或封条粘在这根绳子的两端，才能将它们系在一起。然后，我想，另一种胶水需要将第二滴胶水粘在物体_B_的一侧和另一侧的绳子上。如此循环，永无止境。慈善之心告诉我们，不要看着一个伟大哲学家使用一个连孩子或野蛮人都会感到羞耻的论点的可怜景象。（Broad 1933: 85）

我们在 Blanshard（1986）中发现了一个与布拉德雷的回归非常相似的观点。他反驳布拉德雷认为“R 与其项不是同一种存在。它既不是一种事物，也不是一种品质。它是一种关系，而关系的任务是关联”（Blanshard 1986: 215）。

在 Alexander（1920 \[1966]，卷 1，249，256）和 Grossmann（1992: 55–56）中也可以找到更多类似的内容。尽管他们对布罗德和 Blanshard 在评估布拉德雷的回归论证时不那么严厉，但他们在诊断问题时明确指出，问题涉及关系的错误概念。例如，根据 Grossmann 的观点，从布拉德雷的回归论证中得出的正确结论是“这实际上不是反对关系的论证，而是反对关系需要与其相关的内容的假设”（Grossmann 1992: 55）。

在最近的辩论中，对布拉德雷的回归的回应，直截了当地坚持关系的关联角色并不受欢迎。这是因为辩论已经转向包括上文 2.2 中概述的相关问题，包括问题：“_关系_ 如何关联？”。因此，如果一个人在寻找“如何”问题的答案，仅仅说关系的工作是关联是不令人满意的。

对布拉德雷论证的一种拒绝回应可以在 Perovic (2014)中找到。Perovic (2014)认为，布拉德雷在《绝对理性》中的原始回归论证基于未经证实的假设，因此不能被视为成功的反对关系的_还原_论证。例如，第一个回归假定只要统一关系被构想为与它们的相关者“独立”无关，它们就无法关联。第二个回归假设质量的统一也不能通过“内部”关系实现；因为后者被理解为根植于质量的适当部分，这导致了布拉德雷认为的无限回归。她指出，不清楚为什么布拉德雷将内部关系理解为根植于它们关联的质量的适当部分，也不清楚为什么布拉德雷认为，如果关系要有任何地位，它们应该兼具统一它们的相关者和提供它们独特性基础的双重角色。Perovic (2014)得出结论，没有进一步的支持，布拉德雷对关系作为质量统一者的原始论证并没有证明关系的虚幻性；将外部关系作为统一它们相关者的方式仍然是现实主义者和特质论者都可以接受的完全合理选择。

### 3.2 非关系联系

许多哲学家发现布拉德雷的回归论证是令人信服的。事实上，有些人认为这些回归论证是如此具有威胁性，以至于他们得出结论，只有非关系联系才能统一品质。例如，斯特劳森（1959: 167–170）曾提出非关系联系，如_实例联系_和_特征联系_，用于将特定事物（如_狗_）与特征普遍性（如_智慧_）统一起来。他认为这些联系比普通关系更亲密，同时允许绑定的术语之间具有更大的异质性。伯格曼（1967: 9）著名地提出了一种他称之为“纽带”的非关系联系，他介绍了这种联系，直接将品质联系在一起，无需中介。阿姆斯特朗（1978: 110, 1989: 109）也接受了他称之为“非关系基本联系”的东西。

两个反对意见经常被提出来反对非关系联系：(1) 发现它们比充分关系更难理解；和(2) 被指责不能阻止回归，就像普通关系一样。那些发现关系可疑实体的哲学家倾向于发现非关系联系更加可疑和难以理解。他们问道：非关系联系与关系有何不同？如果它们意味着关联或“联系”它们的相关物，它们难道不足以像关系一样吗？如果布拉德雷的关系回归本身存在问题，那么非关系联系难道不也存在同样的问题吗？（Lewis (2002) 在讨论临时内在性问题和对问题的副词回答时，对非关系联系提出了类似的评论。）Vallicella (2000: 241) 通过辩论攻击非关系联系，即使纽带设法拯救了伯格曼免受回归之苦，统一问题仍然存在。正如 Vallicella 所看到的那样，问题在于_nexus_足够像一个普遍性，仍然不清楚是什么将_a_、_Fness_和_nexus_统一成一种事实，而不是仅仅拥有_a_+_Fness_+_nexus_的总和。

### 3.3 具有特殊特征的外部关系

哲学家们对布拉德雷的回归的论点印象深刻，但又希望保留关系作为复杂实体的统一者，例如事实状态或特征束，因此被吸引去假设具有某些特殊特征的关系。这些哲学家相信，通常构想的关系会导致危险的回归，因此他们试图赋予关系特征，使其能够关联它们的相关物，并回答“关系如何关联？”的问题。

例如，瓦利切拉主张支持一个外部统一运算符，连接事实的组成部分并使事实存在。这个外部统一体 _U_ 被描述为一个“形而上学的代理人”，作为事实的“存在制造者”（Vallicella 2000: 250）；这是因为“有关偶然自我决定的力量”，即它具有“偶然决定自己作用于其操作数的力量”（Vallicella 2000: 256）。通过这种方式对 _U_ 进行描述，瓦利切拉试图确保 _U_ 与其统一的内容之间的联系保持偶然性，并且这种统一是基于 _U_ 本身的（出于对无限回归的担忧）。他认为 _U_ 能够履行这两个角色的唯一方式是将其“构想为上帝或超越意识的方式”（Vallicella 2000: 256）。当然，对布拉德雷的论点做出这种回应的问题在于，外部统一体 _U_ 的类似上帝的创造角色仍然相当模糊，似乎将意识引入运算符本身以及事实状态的创造中。

另一个新颖的关系是由迈纳特森（2008）提出的。他主张存在一种自关联关系，用于将个体和普遍性统一为事态。根据这一提议，使得_R_与配对(_a_, _b_)相关的是一种统一的自关联关系_U_，它将自身与_R_、_a_和_b_统一起来。因此，事态_R_(_a_, _b_)实际上等同于事态_U_(_U_, _R_, _a_, _b_)，而事态_Fa_只是_U_(_U_, _F_, _a_)的简写（参见迈纳特森 2008: 12）。自关联关系_U_在它所统一的事态中出现两次：第一次在括号外，_U_以其“主动”关联的角色出现；第二次在括号内，_U_以其“被动”角色作为被关联的构成要素之一出现（参见迈纳特森 2008: 15）。

所有这些引起了罗素对关系具有双重性质的讨论，即，能够作为关系的术语出现，也能作为关联关系出现。这种双重角色的问题在于解释，正如布拉德利问罗素的那样：“一个实际进行关联的关系与一个不进行关联的关系之间有什么区别？”（布拉德利 1911: 74）。或者对于迈纳特森来说：关系在其被动角色和主动角色中出现有什么区别？如果我们愿意接受这样一个原始观点，即确实存在这样的区别，并且这要归功于_U_作为自关联关系的双重角色，使其能够统一复杂的构成要素_a_、_b_和_R_，那么为什么这样的观点确实比认为关联关系_R_仅仅关联其相关物的观点更为完善呢？

Weiland 和 Betti（2008 年）一方面，Maurin（2010 年）另一方面，已经提出了关于特定关系作为类比束中统一者的论点（Weiland 和 Betti 暗示了这一想法可能延伸到统一事实中的个别和普遍关系）。他们认为，作为对特定关系依赖的非对称性的关联类比的_共存_是解决布拉德利统一问题的方法。将关系类比的_共存_解释为对特定关系依赖的非对称性的方式是解决布拉德利统一问题的方法。将关系类比的_共存_解释为对特定关系依赖的非对称性的方式是解决布拉德利统一问题的方法。这是共存关系的本质的一部分；因此，对于每个特定的类比束，都会有一个不同的共存类比。正如 Weiland 和 Betti 所说：

> 如果一个关系是特定于关系的，那么它必然涉及其关系，但_只有_在它存在的情况下。用可能世界的术语来说：如果在实际世界中_a_和_b_之间存在关系_R_，那么在所有_R_存在的可能世界中，它在_a_和_b_之间存在（而不在_a_和_b_存在的任何可能世界，或者在任何可能的世界中）。 （Weiland 和 Betti 2008 年：519）

### 3.4 成分的相互依赖

在《功能与概念》（1891 年）中，弗雷格着名地将概念-对象的区别描述为函数-参数区别的一个特例。根据弗雷格的说法，概念是未饱和和不完整的实体，需要通过对象来完成。由于概念和对象的这种性质，两者可能会毫无中介地“契合”在一起。

借鉴弗雷格的思想，一些哲学家主张支持一种对事实成分的双重依赖（以及属性特征束中属性特征的多重依赖），作为解释这种复合体统一性的非关系方式。例如，巴克斯特（2001）提出，个别和普遍的统一性应当被分析为_部分同一性_。对于巴克斯特来说，个别和普遍都有“方面”。同一普遍的不同实例是普遍的不同方面；个别的空间部分是_它们_的不同方面。个别和普遍可以通过它们的方面重叠而部分相同。巴克斯特写道：

> 假设休谟是一个个别，仁爱是一个普遍，休谟是仁爱的。那么休谟有一个方面，即休谟因为他是仁爱的。同样，仁爱有一个方面，即休谟拥有它的仁爱。这些是同一个方面——休谟的仁爱。（巴克斯特 2001:454）

_休谟的仁爱_在巴克斯特的例子中是阿姆斯特朗所称的_事实状态_。事实上，阿姆斯特朗曾暂时受到巴克斯特对事实状态的_部分同一性_观点的影响，但后来反对这一观点，理由是部分同一性不能仅仅是偶然的。因此，对于后来的阿姆斯特朗来说，“一旦有了同一性，即使只是部分同一性，就会发现必然性”（阿姆斯特朗 2005: 317）。因此，一个特定的东西_必然_具有其实际拥有的所有属性，而普遍性_必然_具有其所拥有的实例。这一结果确保了个别和普遍性的统一，但代价是接受了强烈的必然主义观。

受早期阿姆斯特朗的启发，佩罗维奇（2016）提出了一个关于事实状态中个别和普遍性的非必然依赖模型。在这个模型中，大多数事实状态的组成部分，比如_这块粉笔是白色的_，展示了_相互的通用存在依赖_。这简单地捕捉了这样一个观念，即一块特定的粉笔很可能不能存在而没有某种颜色，它在通用存在上依赖于某种颜色普遍性。同样，普遍性_白色_对某个具体的东西具有_通用存在依赖_，因为它不能存在而不依附于某个具体的东西，但不一定是那块粉笔_a_。然而，事实状态_这块特定的粉笔是白色的_展示了对其构成的特定和普遍性的最强依赖——换句话说，它似乎展示了对其组成部分的_单边特定存在依赖_。特定事实状态似乎展示出如此强烈的存在依赖的原因是，任何特定或普遍性的变化都会导致不同的事实状态。

Simons (1994) 在他的“范畴核心理论”框架内提出了类似的建议。他认为范畴的捆绑物具有不同层次的统一性。对于某个特定实体至关重要的属性范畴通过彼此相互依赖紧密编织在一起，而偶然的属性范畴则更松散地依赖于核心中紧密捆绑的范畴。

有人可能会认为这些提议存在缺陷，因为它们只表征了统一整体的组成部分之间的依赖类型（无论它们是事实状态还是范畴核心的捆绑物）。但是，反对意见认为，它们未能解释在这种统一体之外考虑的组成部分与统一整体中的组成部分之间的区别。在这里，Perovic (2016) 乐意承认她根本没有试图提供这样的解释。她遵循 Armstrong 的观点，认为世界由事实状态构成，而个体和普遍性仅存在于事实状态中。

### 3.5 野蛮事实方法

术语“野蛮事实方法”略显模糊。它可以被认定为拒绝主义观点，沿着上文 3.1 所勾勒的线索，即说关系的工作是关联的，就是将关于关系的事实视为原始或“野蛮”。然而，正如此处使用的表达方式，意在指称将诸如事实或事实等复杂体视为其自身组成部分的统一者的观点。这一观点曾受到 Olson（1987 年）和 Armstrong（1989 年，1997 年）的支持，并受到 Vallicella（2000 年）的挑战。

Olson 发现，Bradley 的论点的结果并不是关系的还原，而是表明事实应被视为不可还原的实体。对于 Olson 而言，“关系”这个词在两个意义之间存在歧义：第一个意义是指可以通过各种关系对实体进行多重实例化，而第二个意义是指相关性的事实。Olson 更倾向于使用“连接”这个词来代替“关系”，因为“它只能表示被连接。没有同样的诱惑让人认为它是一个额外的连接的东西。连接不是事实的组成部分；它就是事实本身”（Olson 1987: 61）。Armstrong 似乎在他说事实“首先出现”时有类似的想法。但他还补充说，它们“以一种非部分整体论的组成形式_将它们的组成部分固定在一起_，这种组成形式甚至允许具有相同组成部分的不同事实的可能性”（Armstrong 1997: 118，斜体添加）。

Vallicella（2002）对这种蛮力事实方法提出了异议，认为它是神秘的且不连贯的。他甚至指责蛮力事实方法的支持者承认以下矛盾：

> 这是不言自明的，一个事实作为一个复合体，由其组成部分组成，因此仅仅是它们。但也不言自明的是，一个事实作为其组成部分的统一体，超越了其组成部分。面对这种矛盾，我们必须要么否认事实的存在 altogether \[…]，要么超越事实，寻找能够消除矛盾的东西。(Vallicella 2002: 20–21)

这一反对意见当然假定，唯一不具争议的组成形式是部分整体关系，并且事实“仅仅是其组成部分”。Armstrong 和 Olson 的事实公开反对这些假设：它们是超越其组成部分之和的统一体。但是，未能进一步阐明总和与事实之间的差异，使得这些事实变得生硬且无法被 Vallicella 接受。

### 3.6 良性无限主义

在讨论事态作为其构成要素的统一者时，阿姆斯特朗预料到了瓦利切拉所描述的反对意见。他的回答是声称，即使他不得不承认必须引入一种关系或“基本联系”来解释事态中存在的特殊统一，由此产生的回归也不会是恶性的。事实上，这样的回归更接近于良性的真理回归——许多真理，但只有一个真理生成者，就像“p”、 “p 是真的”，“p 是真的是真的”，等等。以同样的方式处理实例化回归，我们会有第一个实例化关系将事态的构成要素统一起来，但所有进一步的关系都将监督，不会提供任何进一步的本体论添加。

Orilia（2006, 2007）进一步发展了这种回应。他同意 Armstrong（1997）的观点，即布拉德雷的回归是一种解释性回归，实际上是良性的。对于 Orilia 来说，使其变得良性的是，在解释的每一步中，新增的事实通过一个额外的_外部_关系解释了先前的事实。他认为，尽管“在任何给定阶段我们都可以继续解释任务”，但“_并不_表明在任何阶段都没有提供知识或理解”。据 Orilia 称，这“仅仅表明在任何阶段我们都不知道/理解关于引起解释链的_被说明物_的一切”。并且指出，所讨论的_被说明物_引起这样一个无限链可能被认为是我们对其理解的一部分（Orilia 2007: 160）。

即使一个人承认 Orilia 的观点，即事实可以存在无限的依赖链，对于 Maurin（2015）来说，一个关键问题仍然没有解决。据她称，Orilia 的说法对于她所谓的“如何”问题没有任何回答，即问题“_如何_可以存在这样一种情况，即事态_a 是 F 存在_？”。她认为，无限主义者的回答已经预设了在解释_其存在依赖于什么_之前，_存在_事态的统一性，即进一步的事态等。但根本重要的“如何”问题，根据 Maurin，仍然没有得到回答。

## 4. 布拉德雷的回归的进一步应用

_基础._ 关于基础的本体论性质和本体论解释的辩论从不同的角度关注布拉德雷的回归。在这里，受布拉德雷启发的主要问题是一个本体论解释是否应该是“必须基础”的要求之一。在这种情况下，布拉德雷的回归的问题在于，它似乎致力于一系列事实的无限链，每一个事实在本体上依赖于随后的事实来解释。这正是 Orilia（2006, 2007）所描述的情况。一个事态_Fa_的统一是通过诉诸于另一个更高阶的事实_R_<_Fa_>来解释的，而这个事实又通过诉诸于另一个事实_R_′<_R_, <_Fa_>>来解释，如此循环无穷。然而，Cameron（2008）发现这样的依赖链是非常棘手的。他认为，有一种强烈的直觉支持“一个本体基础，一个提供所有本体依赖实体的最终本体基础的本体独立对象领域，以及一个提供所有派生事实的最终本体基础的基本事实领域”（Cameron 2008: 8）。

卡梅隆承认，通过对更基本的形而上学原则的呼吁来为这种直觉辩护是困难的。相反，他建议，可以通过对理论效用的呼吁来支持它；对同类现象的统一解释似乎比无限下降的单独解释链更可取。作为对卡梅隆的回应，奥里利亚（2009）指出了卡梅隆对统一解释的呼吁作为支持所有本体依赖链（_WF_）的良基论命题的方式存在的弱点；因此，奥里利亚得出结论，_WF_目前还不能宣称是一个偶然真理。

布拉德雷的回归论证所启发的另一个有趣问题，由本内特（2011）提出。她的问题是：基础本身是否是基本的？乍看之下，似乎它既不可能是基本的，也不可能是有基础的。但如果它既不是，那么基础就必须被拒绝，这是本内特不愿接受的一个不吸引人的结果。受阿姆斯特朗（1989）对布拉德雷问题和实例化关系的讨论的启发，认为实例化关系是内在的，并且是依赖于它们的相关物的，她随后探讨了基础关系本身是否可以以类似的方式对待。有一个重要的区别：本内特提出，与其让基础依赖于两个或更多相关物，不如将其视为一种仅依赖于其一个相关物的关系。她称这种关系为“超内部”。

关于形而上学解释的性质和基础概念的辩论非常丰富且持续。（有关详细讨论，请参阅《布拉德雷的回归》的 SEP 条目。）在涉及布拉德利问题和基础的时候，人们必须牢记的是，前者的辩论本身非常多样化，并且在问题的性质或令人满意的解决方案上没有共识。因此，在将一个有争议的问题的结论引入到另一个更抽象和有争议的领域时，应谨慎。

_组成_。基础考虑和布拉德雷的回归已在讨论对象组成问题中得到应用。Brzozowski（2008）最近提出了关于复合对象位置的以下问题：复合对象的位置是源自其适当部分的位置，还是不是？（Brzozowski 2008: 193）。无论哪种方式，Brzozowski 都认为我们会得到令人不悦的结果。困境的第一个角是，_如果_确实复合对象的位置源自其适当部分，那么就必须否定时空混杂对象（其部分本身是复合对象）的可能性。另一方面，如果复合对象的位置不是源自其适当部分，那么必须假定将复合对象的位置与其适当部分的位置连接起来的原始形而上学必然性。Brzozowski 支持困境的第一个角，并且他的一部分论证依赖于将布拉德雷类型的论证应用于混杂对象的位置。他的主要想法是，混杂对象的位置会存在严重问题，因为“尽管在分解系列的每个层次上，我们可以通过诉诸适当部分的位置来解释复合对象的位置，但未能解释系列中的_任何_对象如何在时空中定位。鉴于这种零碎的情况，没有办法使所有位置关系得到基础...”（Brzozowski 2008: 201）。正如我们所看到的，Brzozowski 在这里依赖于上述某个版本的卡梅隆的_WF_原则。

_语言哲学_。在严格的形而上学辩论之外，讨论命题的统一问题时经常提出布拉德雷的论点。语言哲学中的这个问题通常表述为：仅仅是一组词语的列表，比如“聪明，爱丽丝，是”，与一句有意义的句子，比如“爱丽丝是聪明的”，之间有什么区别？后者似乎具有某种统一性，但这种统一性的确切性质是什么，它是如何产生的？与布拉德雷的回归的本体论版本类比，哲学家们担心借助系词来解释“爱丽丝是聪明的”中存在的统一性与仅仅是一组列表中缺少的东西之间的特殊性。进一步借助系词也无济于事。

最近有一种倾向，将命题的统一问题视为解释弗雷格、罗素和维特根斯坦观点的有用启发。我们可以在戴维森（2005 年）关于真理和谓词的遗作中看到这一点，他经常将他所称的“谓词问题”中的本体论版本和语义版本混为一谈。加斯金（1995 年，2008 年）和柯林斯（2011 年）最近对这个问题进行了更加细致的研究。罗素和维特根斯坦之间关于罗素的判断理论的辩论特别晦涩，因此很容易被解释为涉及命题的统一问题。有关这种解释，特别参见汉克斯（2007 年）。

## Bibliography

* Alexander, Samuel, 1920 \[1966], _Space, Time, and Deity: the Gifford lectures at Glasgow, 1916–1918_, 2 volumes, London: MacMillan.
* Armstrong, David M., 1978, _Nominalism & Realism: Universals & Scientific Realism_ (Volume I), Cambridge: Cambridge University Press.
* –––, 1989, _Universals: An Opinionated Introduction_, Boulder: Westview Press.
* –––, 1997, _A World of States of Affairs_, Cambridge: Cambridge University Press.
* –––, 2005, “Four Disputes About Properties”, _Synthese_, 144(3): 309–320. doi:10.1007/s11229-005-5852-7
* Baxter, Donald L.M., 1996, “Bradley on Substantive and Adjective: The Complex-Unity Problem”, in W.J. Mander (ed.), _Perspectives on the Logic and Metaphysics of F.H. Bradley_, Bristol: Thoemmes.
* –––, 2001, “Instantiation as Partial Identity”, _Australasian Journal of Philosophy_, 79(4): 449–464.
* Bennett, Karen, 2011, “By Our Bootstraps”, _Philosophical Perspectives_, 25(1): 27–41. doi:10.1111/j.1520-8583.2011.00207.x
* Bergmann, Gustav, 1967, _Realism: A Critique of Brentano and Meinong_, Madison: The University of Wisconsin Press.
* Blanshard, Brand, 1986, “Bradley on Relations”, in Anthony Manser and Guy Stock (eds.), _Philosophy of F. H. Bradley_, Oxford: Oxford University Press.
* Bonino, Guido, 2012, “Bradley’s Regress: Relations, Exemplification, Unity”, _Axiomathes_, 23(2): 189–200. doi:10.1007/s10516-012-9190-3
* Bradley, F.H., 1893, _Appearance and Reality_, Oxford: Clarendon Press.
* –––, 1910, “On Appearance, Error and Contradiction”, _Mind_, 19(74): 153–185. doi:10.1093/mind/XIX.1.153
* –––, 1911, “Reply to Mr. Russell’s Explanations”, _Mind_, 20(77): 74–76. doi:10.1093/mind/XX.77.74
* –––, 1926, “Relations”, in _Collected Essays_ (Volume II), Oxford: Clarendon Press.
* Broad, C.D., 1933, Examination of McTaggart’s Philosophy (Volume I), Cambridge: Cambridge University Press.
* Brzozowski, Jacek, 2008, “On Locating Composite Objects”, in Dean Zimmerman (ed.), _Oxford Studies in Metaphysics_ (Volume 4), 193–222.
* Cameron, Ross P., 2008, “Turtles All The Way Down”, _Philosophical Quarterly_, 58(230): 1–14. doi:10.1111/j.1467-9213.2007.509.x
* Candlish, Stewart and Pierfrancesco Basile, 2017, “Francis Herbert Bradley,” _The Stanford Encyclopedia of Philosophy_ (Spring 2017 Edition),, Edward N. Zalta (ed.), URL = [https://plato.stanford.edu/archives/spr2017/entries/bradley/](https://plato.stanford.edu/archives/spr2017/entries/bradley/)
* Collins, J. 2011, _The Unity of Linguistic Meaning_, Oxford: Oxford University Press.
* Daly, C., 1997, “Tropes”, in D. H. Mellor and A. Oliver (eds.), _Properties_, Oxford: Oxford University Press, 1997: 140–159.
* Davidson, D. 2005, _Truth and Predication_, Cambridge, MA: The Belknap Press of Harvard University Press.
* Frege, G., 1891, “Function and Concept”, in _The Frege Reader_ (1997), M. Beaney (ed.), Oxford: Blackwell.
* Gaskin, R., 1995, “Bradley’s Regress, The Copula and the Unity of the Proposition”, _Philosophical Quarterly_, 45(179): 161–180. doi:10.2307/2220413
* –––, 2008, _The Unity of The Proposition_, Oxford: Oxford University Press.
* Grossmann, R., 1992, _The Existence of The World_, London and New York: Routledge
* Hanks, Peter W., 2007, “How Wittgenstein Defeated Russell’s Multiple Relation Theory of Judgment”, _Synthese_, 154(1): 121–146. doi:10.1007/s11229-005-0195-y
* Henninger, M. G., 1989, _Relations: Medieval Theories 1250–1325_, Oxford: Clarendon Press.
* Hochberg, H., 1978, _Thought, Fact, and Reference: The Origins and Ontology of Logical Atomism_, Minneapolis: The University of Minnesota Press.
* Lewis, David, 2002, “Tensing the Copula”, _Mind_, 111(441): 1–13. doi:10.1093/mind/111.441.1
* MacBride, Fraser, 2016, “Relations”, _The Stanford Encyclopedia of Philosophy_ (Winter 2016 Edition), Edward N. Zalta (ed.), URL = [https://plato.stanford.edu/archives/win2016/entries/relations](https://plato.stanford.edu/archives/win2016/entries/relations)
* Martin, C.B., 1980, “Substance Substantiated”, _Australasian Journal of Philosophy_, 58(1): 3–10. doi:10.1080/00048408012341001
* Meinertsen, B., 2008, “A Relation as the Unifier of States of Affairs”, _Dialectica_, 62(1): 1–19.
* Maurin, Anna-Sofia, 2010, “Trope theory and the Bradley regress”, _Synthese_, 175(3): 311–326. doi:10.1007/s11229-009-9511-2
* –––, 2015, “States of Affairs and the Relation Regress”, in G. Galluzzo, M. J. Loux, and J. Lowe eds. _The Problem of Universals in Contemporary Philosophy_, Cambridge: Cambridge University Press, 195–214.
* Olson, K. R., 1987, _An Essay on Facts_, Stanford: CSLI.
* Mugnai, M., 2010, “Leibniz and Bradley’s Regress”, _The Leibniz Review_, 20: 1–12.
* ––– 1992, _Leibniz’ Theory of Relations_, Stuttgart: Franz Steiner Verlag.
* Orilia, F., 2006, “States of Affairs. Bradley vs. Meinong”, in V. Raspa (ed.), _Meinongian Issues in Contemporary Italian Philosophy_, _Meinong Studies_, 2: 213–238, Frankfurt: Ontos Verlag.
* –––, 2007, “Bradley’s Regress: Meinong vs. Bergmann”, in L. Addis, G. Jesson, E. Tegtmeier, eds. _Ontology and Analysis: Essays and Recollections about Gustav Bergmann_, Frankfurt: Ontos Verlag, 133–163.
* –––, 2009, “Bradley’s Regress and Ungrounded Dependence Chains: A Reply to Cameron”, _Dialectica_, 63(3): 333–341.
* Plato, _Parmenides_, in _The Collected Dialogues_, (1963), E. Hamilton and H. Cairns (eds.), Princeton, NJ: Princeton University Press.
* Perovic, Katarina, 2014, “The Import of The Original Bradley’s Regress(es)”, _Axiomathes_, 24(3): 375–394. doi:10.1007/s10516-014-9229-8
* –––, 2016, “A Neo-Armstrongian Defense of States of Affairs: A Reply to Vallicella”, _Metaphysica_, 17(2): 143–161.
* Phemister, P., 2016, “Leibnizian pluralism and Bradleian monism: a question of relations”, _Studia Leibnitiana_, 45: 61–79.
* Russell, Bertrand, 1903, _The Principles of Mathematics_, Cambridge: Cambridge University Press.
* –––, 1910, “Some Explanations in Reply to Mr. Bradley”, _Mind_, 19(75): 373–378. doi:10.1093/mind/XIX.1.373
* –––, 1911, “On the Relations of Universals and Particulars”, page references to reprint in Russell 1956: 105–124.
* Schaffer, Jonathan, 2016, “Monism”, _The Stanford Encyclopedia of Philosophy_ (Winter 2016 Edition), Edward N. Zalta (ed.), URL = [https://plato.stanford.edu/archives/win2016/entries/monism/](https://plato.stanford.edu/archives/win2016/entries/monism/)
* Simons, P., 1994, “Particulars in Particular Clothing: Three Trope Theories of Substance”, _Philosophy and Phenomenological Research_, 54(3): 553–575.
* Spade, P.V. (trans.), 1994, _Five Texts on the Mediaeval Problem of Universals: Porphyry, Boethius, Abelard, Duns Scotus, Ockham_, Indianapolis: Hackett.
* Strawson, P.F., 1959, _Individuals_, London: Routledge.
* Vallicella, W. F., 2000, “Three Conceptions of States of Affairs”, _Noûs_, 34(2): 237–259.
* –––, 2002, “Relations, Monism, and the Vindication of Bradley’s Regress”, _Dialectica_, 56(1): 3–35.
* Vlastos, G., 1954, “The Third Man Argument in the Parmenides”, _The Philosophical Review_, 63(3): 319–349.
* Wieland, J. W., Betti, A., 2008, “Relata-Specific Relations: A Response to Vallicella”, _Dialectica_, 62(4): 509–524.
* Wollheim, R., 1959, _F. H. Bradley_, London: Penguin Books.

## Academic Tools

| ![sep man icon](https://plato.stanford.edu/symbols/sepman-icon.jpg) | [How to cite this entry](https://plato.stanford.edu/cgi-bin/encyclopedia/archinfo.cgi?entry=bradley-regress).                                                                      |
| ------------------------------------------------------------------- | ---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------- |
| ![sep man icon](https://plato.stanford.edu/symbols/sepman-icon.jpg) | [Preview the PDF version of this entry](https://leibniz.stanford.edu/friends/preview/bradley-regress/) at the [Friends of the SEP Society](https://leibniz.stanford.edu/friends/). |
| ![inpho icon](https://plato.stanford.edu/symbols/inpho.png)         | [Look up topics and thinkers related to this entry](https://www.inphoproject.org/entity?sep=bradley-regress\&redirect=True) at the Internet Philosophy Ontology Project (InPhO).   |
| ![phil papers icon](https://plato.stanford.edu/symbols/pp.gif)      | [Enhanced bibliography for this entry](http://philpapers.org/sep/bradley-regress/) at [PhilPapers](http://philpapers.org/), with links to its database.                            |

## Other Internet Resources

* Entry on [Bradley's Regress](http://onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1111/j.1747-9991.2012.00516.x/abstract), by Anna-Sofia Maurin, in _Philosophy Compass_.

## Related Entries

[Bradley, Francis Herbert](https://plato.stanford.edu/entries/bradley/) | [properties](https://plato.stanford.edu/entries/properties/) | [relations](https://plato.stanford.edu/entries/relations/) | [states of affairs](https://plato.stanford.edu/entries/states-of-affairs/) | [tropes](https://plato.stanford.edu/entries/tropes/)

[Copyright © 2017](https://plato.stanford.edu/info.html#c) by\
[Katarina Perovic](http://clas.uiowa.edu/philosophy/people/katarina-perovic) <[_katarina-perovic@uiowa.edu_](mailto:katarina-perovic%40uiowa%2eedu)>
